做左10幾年基督徒 你問我答

耶穌愛你

發夢有冇見過耶穌/上帝

返邊間？

同點解信？

利申：讀基督教中學而信

暫時無

長沙灣區某間教會

初頭細細過唔知頭唔知路憑感覺信左
到近幾年就因為我真係喺見到上帝有帶住我
所以就更加信佢啦

問下你嘅神點解要為你而干預世事
而另一方面任由其他人飽受痛苦同埋捱餓

推一推

基督教？

1）佢其實為每一個人都干擾世事 因為佢當我地每一個都係仔仔女女 都係咁愛每一個人 無論你係一個仆街仔定一個好乖既你都好 佢都會畀最好既你

2）慘劇唔係上帝想佢發生
有D係人既罪性所以搞到好多慘劇發生
例如n年前都無愛滋病但人因為衰亂搞關係
又gay又les 所以咪有呢D病發生
作為基督徒有時都唔明點解上帝會整好多悲劇畀人
好似地震既悲劇 但我諗神自有佢既意思

係

送首我最愛嘅詩歌比你

仲係青頭？

我最近開始讀聖經，一開始係耶和華見證人上門，到依家每星期六都聽佢教聖經，

因咩事變左弱智？

出左pool 但仲係青頭

係好聽既

天生

1.咁我都好愛你，我都俾左最好嘅野你
我琴日整傷流血係清洗你嘅罪
2.你可以試探 猜測上帝嘅想法？你點知佢唔想發生
你本聖經俾人篡改左n次啦

1.但係你係人 好多野都無能力去改變

2.其實我都唔知上帝點諗 但本聖經正正可以反映到上帝既說話 雖然修改左好多次 但個重點同教導都教我地點樣去處世 又或者點樣去愛身邊既人 係聖經學到既係真係有意思 例如佢提倡唔好亂搞男女關係 要結左婚先可以交配 如果你婚前就搞左野 好多時候你既感情都唔係建基係一個穩固既關係上 相反既係你既情慾上

唔好畀佢停

1.你點知我係人，你點知上帝係上帝？上帝都不及一個路法西吸引
2.紅字只係你一廂情願，或者係你嘅傳道人講
伯約同佢兩個女亂倫你唔講
正如聖經從未提過人唔可以吸毒，係班傳道人要形合社會進行包裝整左個福音戒毒出黎

1.你自己知自己事
2.但係聖經有講要愛惜你既身體

更正
唔係伯約
係羅得

羅得後尾都好似無好下場

愛惜你既身體可以好空泛
毒品以大麻為例
而家有唔少人食，因為覺得佢有正面效果
禍害俾煙酒少
亦醫到柏金遜病
回歸正題
就算上帝存在，你點樣sure你而家所睇嘅經文
同埋你的傳道人，一點都無釋錯同埋篡改上帝嘅意思

上帝教導我地要愛人如己 點學識去愛人 自己同神
愛 呢個都係佢其中一個幾重要既中心思想 而當中又真係應用係生活上面又幾work 如果當中既教導出於「愛」的話 我就明白呢個係上帝既意思

點解最初只有/成為猶太人先有神嘅救恩
之後就個個都有資格
神當舊約其嗰啲人唔係人咩？
既然舊約時期係咁 咁點解嗰時要有其他人類存在？
神唔係愛人嘅咩？咁姐係佢當時創造咗一班有罪嘅人，但唔俾佢地有機會得到救贖？ 如果係咁 佢地咪好無辜？
同埋 係咪咩問題都可以用「人唔會明白神嘅諗法」呢個萬能key?

你地會唔會避免愛上唔係基督徒？

唔會

男定女 會唔會守處?

其實耶穌喺新約就打破呢個觀念
要將福音傳畀外邦人
因為神真正心意係愛世人上每一個人

佢本身創造左既人 即係人既祖先 有亞當同夏娃啦
本身無做錯事既 但人就因為想自己做神
想分辦善惡 所以就選擇左去食個唔應該食既果
而犯左罪 得罪左神 就同神既關係遠離左啦
但上帝係聖經有提過我地人點得救贖
就係信佢 就必然得救
如果提到無聽過呢個信仰既人係咪好無辜會落地獄
呢樣我唔知 可能我死左先知

最後你問到個萬能key
其實人可以透過聖經去理解上帝既心意

兩性都守
但有時基督徒都會錯
因為佢地都係人
所以錯左 無守到 都只能為此疼心

點睇三個僕人既故事？
我因為呢個故仔而係中學果時選擇唔信

我覺得上帝因爲第三信僕人唔叻就拎走哂佢既野仲趕走佢係唔正確
每個人都有唔同既能力，梗有啲人叻啲有啲人唔叻，第三個僕人可能未必係叻人，但至少佢無令主人少左錢，佢值得比人鬧咩，比人趕走咩？至少佢諗到一個萬無一失，亦無造成損失，點解佢要被惡待？

唔想個pose咁快沈低

打破呢個觀念？
你又話神真心愛每一個人 但點解舊約時期嘅外邦人只係因為自己祖先犯罪 後代就失去救贖機會
舉個反例 猶太人離開埃及去應計之地時 造咗隻金牛
神只係輕輕罰佢地（相比外邦人）要用四十年時間先去到迦南 姐係話 佢地嘅後代仲會有機會去到
點解一班人祖先犯罪 後代會連坐 另一班人嘅後代仲可以蒙恩 你認為你都係冇回答我嘅問題
另外 聖誕有唔少矛盾地方 咁又如何透過聖經去理解上帝既心意？

d人話聽到神同佢對話係咪真（呢句來自幾個教會fd 佢地只係信左一年）

點解佢地信完生活冇好過（我唔信 考dse高分過佢地 佢地仲要入唔到u 浪費時間每星期去教會）

幼稚園 小學 中學 都係基督教
但唔係基督徒 點睇

家主當初分銀既時候，唔係叫他們妥為保存、而係叫僕人們妥為運用，佢無嘗試去用，所以個主人咪燥底

同樣，上帝畀人恩賜，唔係要人埋沒，而係要各人加以運用，彼此配搭，互相建立

有聽過聖經故事唔代表一定會信既

人睇既 一定係現有所得到既野
讀書成續好 有份好工 生活無憂
但其實神唔係睇呢D野
佢係想畀我地意想不到既野

遇到天主教徒會唔會鬧交？

恆指升到2萬5千1，你點睇？

第一條唔太識答
而第二條聖誕個邊有咩矛盾位？

唔會 會和平相處

股市有升有跌 我就唔會亂投資既

咁多年來， 十一奉獻左幾多？

講呢D

無計過

樓主幾大，讀書做野？

仲讀緊